Webb: MTR videos are not Personal Data under PDPO

The MTRC and Police are hiding behind a "personal data" excuse for not releasing videos of the incident in Prince Edward Station on 31-Aug-2019. The law on this is clear: if the video doesn't name the subjects, then it isn't personal data. So said the Court of Appeal in 2000. HK badly needs a Freedom of Information law.

We note with great concern the claim of Sammy Wong, Chief of Operations of MTR Corporation Ltd (MTRC, 0066), that they "couldn't make the recordings public because they had to strike a balance between the privacy of passengers and the public's concerns" (according to RTHK, 10-Sep-2019), in relation to the incident in Prince Edward Station on 31-Aug-2019.

This may reflect a fundamental misunderstanding of the Personal Data (Privacy) Ordinance (PDPO). In a landmark case in 2000 (Eastweek Publisher Ltd v Privacy Commissioner for Personal Data), the Court of Appeal noted that photographs taken and published of people whom the publisher does not identify (or even know the identity of) are not "personal data" within the meaning of the PDPO. The fact that people who already know the person can recognise them in the photos does not mean that the publisher has identified them; the reader has.

This is largely common sense. A person walking down the street may recognise a friend. He may take a photo of people in the street in which he recognises a friend, and he may see video on TV in which he recognises a friend - but that doesn't mean that the publisher has published any personal data. Only people who recognise the subject would know his name, and they already know that. The picture doesn't disclose the identities of anyone who is unknown to the viewer. On the other hand, if the viewer then republishes a photo with a caption which identifies the person, then he has published personal data about them.

Freedom of information

In our view, the public interest would be served by making the recordings public. Whatever the concerns of the MTRC and Police may be, they shouldn't hide behind excuses of "privacy". Release all the video that you have, and maybe the ugly rumours will be replaced with facts about what actually happened. If this were the United States, the media could have obtained video from police body-cams and station/train cameras under the Freedom of Information Act. Hong Kong still lacks a Freedom of Information law. A consultation on this closed on 5-Mar-2019 and no results have been published. If we ever get such a law, it should apply to statutory bodies and franchised transport providers.

© , 2019

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

晨撚早就係啦，聽班撚屌鳩噏!

核彈
想錫david webb 春袋

樓主雖然美國國旗單嘢柒咗
但share呢d好文章過嚟的確值一得一贊

頂

【保民聯】建制保皇 建設保民 香港值得更好的建設派

以後每次樓主開post都攞返出黎講

推

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

推！！！
請即參與：#wtsappforhk campaign (#eye4hk 2.0)

已有手足推緊hashtag
有twitter既快啲retweet，無twitter既而家開番個
向外國人宣傳警暴！！！

國際線
1. retweet手足既呢條tweet, 記住comment加#wtsappforhk

或者share以下既圖去twitter
2. 如果你選擇將10個電話重新打一次出黎，記得加+852
3. 叫埋外國人一齊Report俾WhatsApp聽，增加noise
尾數雙數先係business，單數係正常account
但係兩種acc都違反晒terms of service！！！
班狗想分散投資，不過我地要port到佢一條不留！

祝大家舉報愉快